export const tecnologia = [
  {
      pregunta: '¿Que propiedad no representa un color?',
      opciones: [
        '#232323',
        'rgb()',
        'url()',
        'white'
      ],
      respuesta: 'url()'
  },
  {
      pregunta: '¿que significa HTML?',
      opciones: [
          'marcado de textos',
          'marcado de texto en cascada',
          'hyper text markup language',
          'language hyper markup text'
      ],
      respuesta: 'hyper text markup language'
  },
  {
      pregunta: '¿Que etiqueta esta mal definida?',
      opciones: [
          '<div></div>',
          '<img></img>',
          '<h2></h2>',
          '<link>'
      ],
      respuesta: '<img></img>'
  },
  {
      pregunta: '¿cual de las siguientes opciones no sirve para estilizar una web?',
      opciones: [
        'css',
        'sass',
        'stylus',
        'c'
      ],
      respuesta: 'c'
  },
  {
      pregunta: '¿que define la etiqueta <title></title>?',
      opciones: [
          'el subtitulo de mi pagina',
          'el titulo de la pagina',
          'el titulo del documento',
          'el titulo del footer'
      ],
      respuesta: 'el titulo del documento'
  }
]

export const arte = [
  {
      pregunta: '¿Quién pintó "La Gioconda"?',
      opciones: [
          'Tizano',
          'Leonardo da Vinci',
          'Miguel Angel',
          'Pablo Picasso'
      ],
      respuesta: 'Leonardo Davinci'
  },
  {
      pregunta: '¿Quién de ellos NO fue un muralista mexicano?',
      opciones: [
          'Pedro Lira',
          'Diego Rivera',
          'David Alfaro Siqueiros',
          'Jose Clemenete Orozco'
      ],
      respuesta: 'Pedro Lira'
  },
  {
      pregunta: '¿Quien fue el autor de la obra de arte "La ultima cena"?',
      opciones: [
          'Pablo Picasso',
          'Salvador Dali',
          'Leonardo da Vinci',
          'Diego Velazquez'
      ],
      respuesta: 'Leonardo da Vinci'
  },
  {
      pregunta: 'La obra de arte con nombre "Guernica" es de:',
      opciones: [
          'Pablo Picasso',
          'Henri Matisse',
          'M. C. Escher',
          'Diego Rivera'
      ],
      respuesta: 'Pablo Picasso'
  },
  {
      pregunta: '¿Quién de ellas no fue una pintora famosa?',
      opciones: [
          'Leonora Carrington',
          'Frida Kahlo',
          'Remedios Varo',
          'Virginia Woolf'
      ],
      respuesta: 'Virginia Woolf'
  }
]
export const ciencia = [
  {
      pregunta: '¿Cual es el simbolo del calcio?',
      opciones: [
          'SG',
          'AT',
          'CM',
          'CA'
      ],
      respuesta: 'CA'
  },
  {
      pregunta: '¿Cual es el unico pajaro capaz de volar hacia atras?',
      opciones: [
          'Golondrina',
          'Cuervo',
          'Pelicano',
          'Colibri'
      ],
      respuesta: 'Colibri'
  },
  {
      pregunta: '¿Que inventaron los hermanos Wright rn 1903?',
      opciones: [
          'Motocicleta',
          'Bombilla',
          'Radio',
          'Aeroplano'
      ],
      respuesta: 'Aeroplano'
  },
  {
      pregunta: '¿Cual es el simbolo del calcio?',
      opciones: [
          'HG',
          'SR',
          'CA',
          'O'
      ],
      respuesta: 'CA'
  },
  {
      pregunta: '¿Cual es el hueso mas pequeño del cuerpo humano?',
      opciones: [
          'Martillo',
          'Parietal',
          'Yunque',
          'Estribio'
      ],
      respuesta: 'Estribio'
  }
]
export const historia = [
  {
      pregunta: '¿Que estudia la paleontologia?',
      opciones: [
          'Especies de animales',
          'Plantas',
          'Vida en el oceano',
          'Vida prehistorica'
      ],
      respuesta: 'Vida prehistorica'
  },
  {
      pregunta: '¿Como se les llamaba a los lideres del Antiguo Egipto?',
      opciones: [
          'Emperador',
          'Gobernador',
          'Faraon',
          'Rey'
      ],
      respuesta: 'Faraon'
  },
  {
      pregunta: '¿Como se llamaba anteriormente la ciudad de Irán?',
      opciones: [
          'Roma',
          'Siria',
          'Esparta',
          'Persia'
      ],
      respuesta: 'Persia'
  },
  {
      pregunta: '¿Donde se invento la bicicleta?',
      opciones: [
          'Usa',
          'China',
          'Alemania',
          'Francia'
      ],
      respuesta: 'Alemania'
  },
  {
      pregunta: '¿Cual fue el primer metal empleado por el hombre?',
      opciones: [
          'Bronce',
          'Cobre',
          'Oro',
          'Hierro'
      ],
      respuesta: 'Cobre'
  }
]
export const geografia = [
  {
      pregunta: '¿Cual es el oceano mas grande?',
      opciones: [
          'Indico',
          'Pacifico',
          'Atlantico',
          'Antartico'
      ],
      respuesta: 'Pacifico'
  },
  {
      pregunta: '¿Cual es la capital de estados unidos?',
      opciones: [
          'Berna',
          'Acra',
          'Pionyang',
          'Washington Dc'
      ],
      respuesta: 'Washington Dc'
  },
  {
      pregunta: '¿Cual es el denominado planeta rojo?',
      opciones: [
          'Saturno',
          'Jupiter',
          'Urano',
          'Marte'
      ],
      respuesta: 'Marte'
  },
  {
      pregunta: '¿Cual es el pais mas grande del mundo?',
      opciones: [
          'Mexico',
          'Argentina',
          'Rusia',
          'Estados Unidos'
      ],
      respuesta: 'Rusia'
  },
  {
      pregunta: '¿Cual es la capital de estados Mexíco?',
      opciones: [
          'Jerusalen',
          'Nairobi',
          'Ciudad de Mexíco',
          'Abuya'
      ],
      respuesta: 'Ciudad de Mexíco'
  }
]
export const deporte = [
  {
      pregunta: '¿Que delantero es el mayor anotador de la hiatoria del f.c.barcelona?',
      opciones: [
          'Messi',
          'Luis Suarez',
          'Samuel Eto',
          'Rivaldo'
      ],
      respuesta: 'Messi'
  },
  {
      pregunta: '¿    Quien es el mejor jugador de baloncesto actualmente?',
      opciones: [
          'Damian Lillard',
          'James Harden',
          'Nikola Jokic',
          'Devin Booker'
      ],
      respuesta: 'Nikola Jokic'
  },
  {
      pregunta: '¿Que seleccion de futbol ha ganado mas mundiales?',
      opciones: [
          'Barcelona',
          'Manchester',
          'Brasil',
          'Holanda'
      ],
      respuesta: 'Brasil'
  },
  {
      pregunta: '¿Quien posee el recird mundial de 100 metros planos?',
      opciones: [
          'Carmelita Jeter',
          'Marion Jones',
          'Usain Bolt',
          'Merlene Ottey'
      ],
      respuesta: 'Usain Bolt'
  },
  {
      pregunta: '¿Cual es el deporte mas popular en el mundo?',
      opciones: [
          'Golf',
          'Tenis',
          'Futbol',
          'Atletismo'
      ],
      respuesta: 'Futbol'
  }
]